香港護士管理局推出專科護士自願認可計劃

//香港護士管理局（管理局）今日（一月二十七日）推出專科護士自願認可計劃（認可計劃）。

為承擔推動護士專業發展的責任和長遠為建立專科護士的法定註冊制度奠定基礎，管理局接受食物及衞生局於二○一八年四月的邀請，制定及推行認可計劃。管理局就認可計劃成立專科及特別護理工作小組，工作小組成員包括管理局成員、香港護理專科學院代表、護理訓練學校代表、註冊護士主要僱主代表，以及護理組織代表。其後，香港護理專科學院及其學院獲邀為以下16個專科範疇成立小組，以制定相關核心才能範疇：

心臟科護理；
社區、基層及公共健康護理；
危重病科護理；
護理教育及科研；
急症科護理；
老年學護理；
婦科護理；
感染控制科護理；
護理管理；
內科護理；
精神健康護理；
腫瘤科護理；
骨科護理；
兒科護理；
圍手術及麻醉護理；及
外科護理。

管理局現正接受腫瘤科護理、護理管理及婦科護理範疇的專科護士認可申請。上述三個專科範疇的合資格註冊護士可透過現有僱主向管理局提交申請。認可計劃詳情可瀏覽管理局網站（ ）。如就認可計劃和申請程序有任何疑問，請致電2527 8334或電郵至pa1_nmc@dh.gov.hk與管理局秘書處聯絡。//

即係點？

對於想讀專科護士 有咩影響？

即是他日立法有註冊專科護士制度，應該會和這自願認可計劃的資格一樣，計劃讀書前應該先看一看

有乜用

同醫生一樣模式？
要專科護士先可以做專科護理？

自願認可計劃

香港中文的專科護士，香港官方英文就是advanced practice nurse(APN)，以國際標準來說，APN就是法定獨立診療處方執業的護士，這就是真正的專科護理，是法定的APN才可以執行的。

是為之後的法定註冊做準備

講就自願
到時個個都有 無果d 跟本好難同人爭
雖然護士都應該呢世都唔會夠人
但總有d 位比較搶手

這自願計劃是為他日法定專科護士註冊做準備，其實這是護理業發展必須的，因為香港專科護士的英文就是advanced practice nurse(APN)，國際標準的APN就是法定獨立診療處方執業，如果護士沒有法定權力去做社會和client認同是重要的判斷，護士根本不是專業。

連perfusionist都無

其實連wound都冇，我都相當擔心。希望surgical可以拆番開。

冇理由一個perfusionist或者wound ostomy specialist 的專科係”surgical”吧

算撚數啦，醫生霸權唔會讓搵食權出黎

比你班護狗可以開醫生紙，開藥

仲點係診所番三個鐘就月入廿萬

諗都唔洗諗

現有的權力根本是有問題，外國五十多年期已經有法定護士獨立診療處方執業，大量研究証實治療效果至少等於甚至優於醫生

事情當然不會容易，不過為了香港人和護士的共同利益我們會盡全力推倒醫生的不道德霸權，知其不可為而為之，因為這是應該做的事。

不如順手推埋醫藥分家

贊成，醫護分家，醫藥分家，所有醫療專業都應該獨立。

即係 fellowship la

分完 啲藥又貴左

咪又係要玩屎

唔好咁酸啦